用桌布看AV 《Wallpaper Engine》成老司機新天地，同上突破歷史新高

Steam 軟體《Wallpaper Engine》，自 2016 年底推出後便廣受玩家好評，因為它能支援 g
if、Web、以及各種影音檔案顯示在桌布上，然而，不出一兩年，除了正常的動態桌布外，
《Wallpaper Engine》工作坊已充滿大量成人內容。

事實上，最初在工作坊看到的成人內容桌布多半是短影片或是其他管道（如 Tumblr 與 Twi
tter）流過來的 ACG 情色影像居多，只不過隨著時間的推演，去年便有玩家開始發現已有
整部 AV 成人影片上傳到工作坊，玩家下載好「桌布」後，只要以檔案總管開啟即可找到原
始檔案，用播放軟體即可收看。

不論是在 Steam 網站的工作坊或是《Wallpaper Engine》，你都能輕易透過篩選成人分類
來搜尋到大量成人影片，即便不是新番，其數量之多幾乎佔了整體桌布上傳數的六七成以上
。

根據 Steamchart 紀錄，《Wallpaper Engine》在今年武漢肺炎（COVID-19；新冠病毒）
疫情期間，4 月達到了史上最高的 43,257 人同上。由於該軟體安裝後無須啟動 Steam 即
可使用，除非你要需要下載新桌布，這也表示登入 Steam 使用《Wallpaper Engine》下載
「新桌布」的玩家愈來愈多了...

事實上，幾年前網路上已有許多使用者抗議《Wallpaper Engine》明明是普遍級的應用軟體
，卻讓成人影音內容氾濫，而官方卻無應對措施，對此，《Wallpaper Engine》開發者一度
公開表示他無能為力。

"Steam 每天大概花 10 分鐘到一整天的區間來判斷並移除這些不當內容。我沒辦法去強化
Steam 的作業程序。就像其他人所說的，這些都是假帳號。Valve 必須去追蹤真正的使用者
帳號來懲罰他們，這並不是我的權利或責任能做的事。他們上傳了昨天上傳來一大堆成人影
片，這些影片也在昨天被刪除了，這就是我唯一能為你做的。"

當然，這個消息對許多老司機來說不足為奇，但在網路的悄悄傳播下，仍有不少「已知用火
」的玩家現在才加入《Wallpaper Engine》行列。

這些上傳者（多數來自中國）會在工作坊說明底下置入可疑廣告連結，雖然玩家可以舉報，
但顯然沒有管制的工作坊已成為另一個 AV 無法地帶。

隨著如果說隔離期間網路流量用在哪裡，你我心知肚明，除了玩遊戲或串流平台之外，大概
都是用在這類地方了。畢竟，科技始終來自於人性。

好多深田丫

深田
人做人充氣公仔

人造人深田

米色拉

30蚊港紙
賺死

明明而家隆胸技術咁好，點解佢對波都炒車炒成咁

佢對波炒車炒到咁 都唔明點解會有人j佢

個樣都好膠

用steam下載隨時仲快過BT

負責刪除果個咪好正囉
返住工黎睇

真波揸得多..有時都想揸下假波

但整得夠淫

其實好正

唔好淨係睇對波
整體黎講係唔錯

一直覺得佢個樣好似達哥
完全j唔落

望到對石頭波即刻軟曬

個樣都柒

呢樣真

好虛假既淫
唔同水野,條田呢D由骨子發出黎既淫

唔怪得有咁多人用
我仲諗呢個好似連驚都唔係

好耐之前已買
好好用
由其是玩雙mon

唔怪之得近排多左成堆人用
入去睇吓發現直頭變左另一個市集
AV,H動,老番Game乜都有
應該遲早比steam封

正啊 網絡紅燈區

用咗咁耐都唔知原來可以咁

依家先買會唔會遲

睇咩睇得多都會厭

奶共已經J唔落

飛唔到片點解要用

點解要咁做直接上網睇唔得咩

下bt咪仲快仲方便
利申一路有用

見到destiny呢個名就燥

好似芝麻人先會用呢個方法
真心唔知點解，係咪支共管bt管得太嚴

咪係 佢都算出名 但點解唔整好D對波

硬到石頭咁

av唔俾飛有咩意義
緊係dl動態圖啦

咁有圖未

Wallpaper Engine裡面成日比五毛推埋d低質貨去頭幾名

好快就冇 中國版蒸氣平台

TF2

Warthunder

唔怪得有啲frd用Wallpaper Engine
心諗有咩Wallpaper咁講究

支那連打J既自由都無

買左好耐
唔知有咁既野
用兩個mon以上必買

條田無碼同anal都拍過
個身軟到180度對摺都得
真係淫在骨子裡